指中聯辦宿舍個案無礙本月推措施 陳肇始拒煞停內地返港免檢疫

節錄

指中聯辦宿舍個案無礙本月推措施
陳肇始拒煞停內地返港免檢疫

【本報訊】北角中聯辦物業的44歲男住客到訪深圳後，以豁免檢疫人士身份回港，前日確診武漢肺炎。患者是否在內地受感染還未調查清楚，食物及衞生局長陳肇始昨已急不及待表示，內地疫情「非常、非常穩定」，特區政府不會因個別個案卻步，會如期本月內實施內地返港的人士豁免14天強制檢疫。

相關新聞：夫腦瘤命危 張竹君連月奔波威院

衞生署衞生防護中心昨錄得三宗新增武肺確診個案，至今本港個案累計5,324宗（包括5,323宗確診和一宗疑似個案）。新增的個案。。。。。。。

前日公佈的本地個案44歲男患者，防護中心起初稱，確診患者自農曆新年未有離港，但後來翻查出入境紀錄才發現他9月底至10月初曾到深圳，並於10月6日經深圳灣口岸以豁免檢疫人士身份回港，27日病發，30日確診。

相關新聞：頭套代口罩 萬聖夜逼爆 「武肺」蘭桂坊舉杯

■政府指會如期實施內地返港人士豁免強制檢疫措施；圖為優先推行的深圳灣口岸。資料圖片

「內地疫情非常穩定」

陳肇始昨在商台節目《政經星期六》上表示，患者的外遊紀錄，遠超14天潛伏期之前，當局會繼續追蹤他過去14天的活動，將緊密接觸者隔離。風險評估認為，內地疫情「非常、非常穩定」，內地港人回港豁免14天檢疫的安排已準備就緒，本月內就會推出，不會因個別個案卻步。惟由於獲豁免人士需出示陰性檢測報告，過關程序會增加，當局不想關口出現人群聚集排隊增加傳染風險，所以初期會設配額，廣東省及會優先推行，並限於經深圳灣口岸及港珠澳大橋兩個陸路口岸入境。

該名患者居於清華街10至16號，。。。。。。。。

陳肇始

將設四長期檢測中心

另外，陳肇始表示，為配合旅遊氣泡及與內地通關，政府正籌備本月內於四區設立長期檢測中心，分別是鰂魚涌社區會堂、梁顯利油麻地社區中心、沙田瀝源社區會堂及元朗市東社區會堂，每周七天，早上8時至晚上8時開放。四間檢測中心會提供兩類服務，一是之前曾做的免費自願檢測，另一是收費的檢測服務，提供認可的檢測報告供市民外遊之用。檢測服務會招標交私人機構進行，由於政府已提供場地及配套，望可將收費盡量減低。

當局亦正從三個方向研究強制檢測的。。。。。。。。。

屌佢老母臭西，
只許支那共匪放毒，不許香港百姓活動

陳姑娘申請入黨未呀

暗黑兵法
香港確診者傳染返上去
陳姑娘好黃

支那肺炎主要殺廢老，依家由支那引入病毒，不知幾黃
一次搞掂班支那廢老同藍屍

話時話點解佢咁掘强唔戴CU MASK!?

乜都個別個案，有邊單武肺唔係個別個案？
一個人中都可以一傳十、十傳百架啦